% !TEX root = menschen-halten.tex
\chapter{Faszination Mensch}
\label{preliminary-intro}

\begin{chapquote}{}
    Kein anderes Haustier hat so viel Variation. Einlassen auf das Erlebnis Mensch. Der Mensch und seine Vorfahren, der Affe --- Grundlage für den modernen Menschen.
\end{chapquote}

\lettrine{S}{eit vielen hunderttausend Jahren} bevölkern die Vorfahren des Menschen die Erde. 
Was macht ihn so besonders gegenüber anderen Tieren? Und was macht ihn so erfolgreich, als dass er sich über den gesamten Planeten Terra \footnote{Die Menschen bezeichnen den Planeten selbst als Erde. Wir fanden das lateinische Wort allerdings schöner.} ausgebreitet hat und als herrschende Spezies bezeichnen kann?

\subsection*{Ein Erfolgsmodell}

Viele Wildformen unseres domestizierten Menschen haben in Stämmen oder vergleichbaren Formen von Zusammenkünften gelebt. Sie haben sich in Gemeinschaften eingeordnet, miteinander kommuniziert und Aufgaben innerhalb der Gruppe übernommen. In einer natürlichen Umgebung sind alle Mitglieder aufeinander angewiesen und jeder Einzelne trägt zum Gelingen des Über- und Zusammenlebens bei, weshalb der Mensch so ein beliebtes Haustier ist.

Die hohe Adaptivität an die Umgebung und ihre ausgefeilte Intelligenz bieten beste Voraussetzung dafür, sich verschiedensten Umständen anzupassen. Neben den weiteren menschenähnlichen Affen wie Bonobos und Orang-Utans sind es Affen wie Schimpansen, denen die Ehre gebührt, gemeinsame Vorfahren mit dem Menschen zu haben. 
Ein plausibler Grund ist die beispiellose Adaptionsfähigkeit, denn von allen Säugetieren hatte der Vorfahre des heutigen Menschen weltweit einst die größte Verbreitung und besiedelte irgendwann den vollständigen Planeten Terra: von der Arktis bis zur Antarktis, vom Wilden Westen bis kühlen Osten, von der nördlichen zur südlichen Hemisphäre. Der Menschenaffe bringt die nötige Flexibilität mit sich, sich auf neue Gegebenheiten einzustellen, sich unterschiedlichsten Anforderungen verschiedenster Lebensräume anzupassen und dort sein Überleben zu sichern. Eine Eigenschaft, ebenso unerlässlich für den heutigen Menschen. 

\subsection*{Der Mensch passt sich an}

Die Selektion auf Eigenschaften, beispielsweise Motivationsfähigkeit, wirkte sich auf seine Überlebensfähigkeit aus. Je besser der Mensch auf seine Umgebung angepasst war und er die notwendigen Eigenschaften zum Überleben besaß, desto eher hatte er ein weiteres Jahr zu verbuchen, in welchem er Nachfahren zeugen konnte. Haben Menschen mit bestimmten Eigenschaften die Gelegenheit zur Fortpflanzung, breiteten sich diese häufiger aus. Vermutlich haben Weibchen die Auslese der Männchen immer gezielter vorgenommen, um die erfolgreichsten Gene zu verbreiten, die den Fortbestand seiner Spezies sicherte. 
Schon vor vielen tausend Jahren nahm die Variation immer weiter zu. Menschen mit verschiedensten Fähigkeiten koexistierten und besiedelten ein Gebiet nach dem nächsten. Das hat sich bis heute durchgesetzt und Sie erhalten Ihren Menschen in allen Formen und Farben, mit den vielfältigsten Fähigkeiten. Von talentiert in der Schaffung musikalischer Meisterwerke über enorm produktiv in menschlicher Arbeit bis hin zu affenschnellen Sportlern -- Ihr Mensch ist ein Ausdruck von Individualität, mit einzigartigen Fertigkeiten. 


